---
title:  Progression
layout: parc
---

 

>L'image `gif` ci-dessous présente  différentes étapes du déroulement d'un algorithme de rotation d'images inspiré d'un travail présenté par Laurent Abbal du lycée français de Tokyo. Le  programme assez court peut être réalisé par un élève  de terminale (récursivité, approche _diviser pour régner_).
>L'image source représente l'oeuvre _Matsuri Yatai Dragon_ du peintre japonais [Hokusai](https://en.wikipedia.org/wiki/en:Hokusai). Elle est dans le domaine public et disponible sur [https://commons.wikimedia.org](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Hokusai_Dragon.jpg).

[![Dragon](rotation-dragon-2.gif "dragon-hokusai")](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Hokusai_Dragon.jpg)


## Programme 

* Le  [programme officiel](Programme/PPL18_Numerique-sciences-informatiques_SPE_1eGen_1025707.pdf)
* [Carte mentale du programme](Programme/PremièreNSI.jpg)



## Progression


* [Chapitre 1 : variables et affectations en Python](chapitre1.md)
* [Chapitre 2 : HTML/CSS](chapitre2.md)
* [Chapitre 3 : boucles inconditionnelles en Python](chapitre3.md) avec en TP une approche de l'entrée du programme _IHM et périphériques d'entrée/sortie_ à travers la plateforme [Quickpi](https://amazon.quick-pi.org/) et une [synthèse de cours](IHM-peripheriques/NSI-IHM-Cours2020V1.pdf) sur la partie capteurs/actionneurs du thème IHM.
* [Chapitre 4 : boucles conditionnelles et tests](chapitre4.md)
* [Chapitre 5 : fonctions et portée d'une variable](chapitre5.md)
* [Chapitre 6 : tableaux à une dimension](chapitre6.md)



